[
    {
        "titre": "L'art \u00ab d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00bb",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Picasso",
        "adresse": "5 rue de Thorigny H\u00f4tel Sal\u00e9 - Paris 3e",
        "dates": "Du 18 f\u00e9vrier 2025 au 25 mai 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Histoire / Civilisations",
            "Nouveaut\u00e9",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Au fil de l'or",
        "emplacement": "Mus\u00e9e du Quai Branly - Jacques Chirac",
        "adresse": "37 quai Branly - Paris 7e",
        "dates": "Du 11 f\u00e9vrier 2025 au 6 juillet 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Apocalypse",
        "emplacement": "Biblioth\u00e8que nationale de France - site Fran\u00e7ois-Mitterrand",
        "adresse": "11 quai Fran\u00e7ois-Mauriac - Paris 13e",
        "dates": "Du 4 f\u00e9vrier 2025 au 8 juin 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Suzanne Valadon",
        "emplacement": "Centre Georges-Pompidou",
        "adresse": "Place Georges-Pompidou - Paris 4e",
        "dates": "Du 15 janvier 2025 au 26 mai 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Serial Killer, l'exposition",
        "emplacement": "Les Galeries Montparnasse",
        "adresse": "22 rue du D\u00e9part - Paris 15e",
        "dates": "Du 21 f\u00e9vrier 2025 au 11 mai 2025",
        "tags": [
            "Immersif",
            "Histoire / Civilisations",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Modigliani / Zadkine, Une amiti\u00e9 interrompue",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Zadkine",
        "adresse": "100 bis rue d'Assas - Paris 6e",
        "dates": "Du 14 novembre 2024 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Olga de Amaral",
        "emplacement": "Fondation Cartier pour l'art contemporain",
        "adresse": "261 boulevard Raspail - Paris 14e",
        "dates": "Du 12 octobre 2024 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "R\u00e9trospective",
            "Art contemporain",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Du C\u0153ur \u00e0 la Main : Dolce&Gabbana",
        "emplacement": "Grand Palais",
        "adresse": "3 avenue du G\u00e9n\u00e9ral Eisenhower - Paris 8e",
        "dates": "Du 10 janvier 2025 au 31 mars 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Architecture / Design / Mode"
        ]
    },
    {
        "titre": "Louvre couture",
        "emplacement": "Mus\u00e9e du Louvre",
        "adresse": "Entr\u00e9e principale : Pyramide (cour Napol\u00e9on) - Paris 1er",
        "dates": "Du 24 janvier 2025 au 21 juillet 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Architecture / Design / Mode",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Disco, I'm coming out",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la Musique - Cit\u00e9 de la Musique-Philharmonie",
        "adresse": "221 avenue Jean-Jaur\u00e8s - Paris 19e",
        "dates": "Du 14 f\u00e9vrier 2025 au 17 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Art brut d'Iran",
        "emplacement": "Halle Saint Pierre",
        "adresse": "2 rue Ronsard - Paris 18e",
        "dates": "Du 12 f\u00e9vrier 2025 au 31 juillet 2025",
        "tags": [
            "Art brut",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Wax, entre h\u00e9ritage et r\u00e9appropriation",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de l'Homme",
        "adresse": "17 pl. du Trocad\u00e9ro  Palais de Chaillot - Paris 16e",
        "dates": "Du 5 f\u00e9vrier 2025 au 7 septembre 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "L\u00ea Ph\u00f4, Mai-Thu, Vu Cao Dam",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Cernuschi",
        "adresse": "7 avenue V\u00e9lazquez - Paris 8e",
        "dates": "Du 11 octobre 2024 au 4 mai 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'intime, de la chambre aux r\u00e9seaux sociaux",
        "emplacement": "MAD Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs",
        "adresse": "107 rue de Rivoli - Paris 1er",
        "dates": "Du 15 octobre 2024 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Design",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le Douanier Rousseau, Au pays des r\u00eaves",
        "emplacement": "Atelier des Lumi\u00e8res",
        "adresse": "38 rue Saint-Maur - Paris 11e",
        "dates": "Du 14 f\u00e9vrier 2025 au 29 juin 2025",
        "tags": [
            "Immersif",
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "La couleur parle toutes les langues",
        "emplacement": "H\u00f4tel de la Marine",
        "adresse": "2 place de la Concorde - Paris 8e",
        "dates": "Du 3 octobre 2024 au 5 octobre 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Chiens et chats",
        "emplacement": "Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie",
        "adresse": "30 avenue Corentin-Cariou Parc de La Villette - Paris 19e",
        "dates": "Du 18 f\u00e9vrier 2025 au 28 juin 2025",
        "tags": [
            "Jeune public",
            "Nouveaut\u00e9",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Elles. Les \u00e9l\u00e8ves de Jean-Jacques Henner",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Jean-Jacques Henner",
        "adresse": "43 avenue de Villiers - Paris 17e",
        "dates": "Du 28 novembre 2024 au 28 avril 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le trompe-l'\u0153il, de 1520 \u00e0 nos jours",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Marmottan Monet",
        "adresse": "2 rue Louis-Boilly - Paris 16e",
        "dates": "Du 17 octobre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Nadia L\u00e9ger. Une femme d'avant-garde",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Maillol",
        "adresse": "61 rue de Grenelle - Paris 7e",
        "dates": "Du 8 novembre 2024 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Dennis Morris \u2014 Music + Life",
        "emplacement": "Maison Europ\u00e9enne de la Photographie - MEP",
        "adresse": "5 rue de Fourcy - Paris 4e",
        "dates": "Du 5 f\u00e9vrier 2025 au 18 mai 2025",
        "tags": [
            "Photographie"
        ]
    },
    {
        "titre": "Artemisia, Hero\u00efne de l'art",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9",
        "adresse": "158 boulevard Haussmann - Paris 8e",
        "dates": "Du 19 mars 2025 au 3 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Bijoux de sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Paris",
        "emplacement": "Biblioth\u00e8que-mus\u00e9e de l'Op\u00e9ra - Palais Garnier",
        "adresse": "8 rue Scribe - Paris 9e",
        "dates": "Du 28 novembre 2024 au 28 mars 2025",
        "tags": [
            "Bijoux et joaillerie",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Pop Forever, Tom Wesselmann &\u2026",
        "emplacement": "Fondation Louis Vuitton",
        "adresse": "8 avenue du Mahatma Gandhi Bois de Boulogne - Paris 16e",
        "dates": "Du 16 octobre 2024 au 24 f\u00e9vrier 2025",
        "tags": [
            "R\u00e9trospective",
            "Art contemporain",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Joie Collective \u2013 Apprendre \u00e0 flamboyer !",
        "emplacement": "Palais de Tokyo",
        "adresse": "13 avenue du Pdt-Wilson - Paris 16e",
        "dates": "Du 21 f\u00e9vrier 2025 au 11 mai 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain",
            "Nouveaut\u00e9",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Paris, capitale de la perle",
        "emplacement": "\u00c9cole des Arts Joailliers - Grands Boulevards",
        "adresse": "16 bis bd Montmartre - Paris 9e",
        "dates": "Du 21 novembre 2024 au 1 juin 2025",
        "tags": [
            "Bijoux et joaillerie",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les fleurs d'Yves Saint Laurent",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Yves Saint Laurent Paris",
        "adresse": "5 avenue Marceau - Paris 16e",
        "dates": "Du 20 septembre 2024 au 4 mai 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Architecture / Design / Mode",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Mille et une orchid\u00e9es",
        "emplacement": "Grandes Serres - Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle",
        "adresse": "57 rue Cuvier - Paris 5e",
        "dates": "Du 6 f\u00e9vrier 2025 au 10 mars 2025",
        "tags": [
            "Art floral",
            "Sciences & Techniques"
        ]
    },
    {
        "titre": "Franck Desplanques, Hommage",
        "emplacement": "Quai de la Photo",
        "adresse": "9 Port de la Gare - Berges de Seine - Paris 13e",
        "dates": "Du 10 janvier 2025 au 28 f\u00e9vrier 2025",
        "tags": [
            "Photographie"
        ]
    },
    {
        "titre": "Dubuffet monumental",
        "emplacement": "Fondation Dubuffet",
        "adresse": "137 rue de S\u00e8vres - Paris 6e",
        "dates": "Du 12 f\u00e9vrier 2025 au 11 juillet 2025",
        "tags": [
            "Art moderne",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Collection Nahmad",
        "emplacement": "Mus\u00e9e des Impressionnismes",
        "adresse": "99 rue Claude-Monet - Giverny",
        "dates": "Du 28 mars 2025 au 29 juin 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Chine des Tang",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Guimet",
        "adresse": "6 place d'I\u00e9na - Paris 16e",
        "dates": "Du 20 novembre 2024 au 3 mars 2025",
        "tags": [
            "Mobilier et objets",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Emanuele Piccardo, Looking at Le Corbusier",
        "emplacement": "Fondation Le Corbusier - Maison La Roche",
        "adresse": "10 square du Docteur Blanche - Paris 16e",
        "dates": "Du 11 f\u00e9vrier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Architecture",
            "Architecture / Design / Mode"
        ]
    },
    {
        "titre": "Giacometti / Morandi : Moments immobiles",
        "emplacement": "Institut Giacometti",
        "adresse": "5 rue Victor Schoelcher - Paris 14e",
        "dates": "Du 15 novembre 2024 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Sculpture",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Marjaana Kella, L'envers du portrait",
        "emplacement": "Fondation Henri Cartier-Bresson",
        "adresse": "79 rue des Archives - Paris 3e",
        "dates": "Du 28 janvier 2025 au 13 avril 2025",
        "tags": [
            "Photographie"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Mode en mouvement #3",
        "emplacement": "Palais Galliera",
        "adresse": "10 av. Pierre Ier de Serbie - Paris 16e",
        "dates": "Du 8 f\u00e9vrier 2025 au 12 octobre 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Architecture / Design / Mode"
        ]
    },
    {
        "titre": "Comment les nazis ont photographi\u00e9 leurs crimes. Auschwitz 1944",
        "emplacement": "M\u00e9morial de la Shoah",
        "adresse": "17 rue Geoffroy L'Asnier - Paris 4e",
        "dates": "Du 23 janvier 2025 au 23 juillet 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "La saga des Grands Magasins",
        "emplacement": "Cit\u00e9 de l'Architecture et du Patrimoine",
        "adresse": "1 place du Trocad\u00e9ro - Paris 16e",
        "dates": "Du 6 novembre 2024 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Architecture",
            "Architecture / Design / Mode",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Gabriele M\u00fcnter, Peindre sans d\u00e9tours",
        "emplacement": "Mus\u00e9e d'Art Moderne de Paris",
        "adresse": "11 avenue du Pr\u00e9sident Wilson - Paris 16e",
        "dates": "Du 4 avril 2025 au 24 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Corps et \u00e2mes",
        "emplacement": "Bourse de Commerce - Pinault Collection",
        "adresse": "2 rue de Viarmes - Paris 1er",
        "dates": "Du 5 mars 2025 au 25 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'art est dans la rue",
        "emplacement": "Mus\u00e9e d'Orsay",
        "adresse": "1 rue de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e",
        "dates": "Du 18 mars 2025 au 6 juillet 2025",
        "tags": [
            "Affiches",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Grande exp\u00e9dition",
        "emplacement": "Le Centquatre (104)",
        "adresse": "5 rue Curial - Paris 19e",
        "dates": "Du 16 novembre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Pulse",
        "emplacement": "Ga\u00eet\u00e9 Lyrique",
        "adresse": "3 bis rue Papin - Paris 3e",
        "dates": "Du 12 d\u00e9cembre 2024 au 13 juillet 2025",
        "tags": [
            "Art num\u00e9rique",
            "Art contemporain",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Miguel Chevalier, Pixels",
        "emplacement": "Grand Palais Immersif",
        "adresse": "110 rue de Lyon - Paris 12e",
        "dates": "Du 4 novembre 2024 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Immersif",
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Corps In\u00b7visibles",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Rodin",
        "adresse": "77 rue de Varenne - Paris 7e",
        "dates": "Du 15 octobre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Sculpture",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "\u00c9crire ou calligraphier ? L'alphabet arabe sublim\u00e9",
        "emplacement": "Institut du monde arabe",
        "adresse": "1 rue des Foss\u00e9s-Saint-Bernard - Paris 5e",
        "dates": "Du 5 f\u00e9vrier 2025 au 21 septembre 2025",
        "tags": [
            "Art oriental",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Faire parler les pierres : Sculptures m\u00e9di\u00e9vales de Notre-Dame",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de Cluny - Mus\u00e9e national du Moyen \u00c2ge",
        "adresse": "28 rue Du Sommerard - Paris 5e",
        "dates": "Du 19 novembre 2024 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "Art m\u00e9di\u00e9val",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Edi Dubien, S'\u00e9clairer sans fin",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la Chasse et de la Nature",
        "adresse": "62 rue des Archives H\u00f4tel de Montgelas - Paris 3e",
        "dates": "Du 10 d\u00e9cembre 2024 au 5 mai 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'art et la vie et inversement",
        "emplacement": "Palais des Beaux-Arts - Beaux-Arts de Paris",
        "adresse": "13 quai Malaquais - Paris 6e",
        "dates": "Du 12 f\u00e9vrier 2025 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Harold Feinstein, la roue des merveilles",
        "emplacement": "Maison Robert Doisneau",
        "adresse": "1 rue de la Division du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc - Gentilly",
        "dates": "Du 7 mars 2025 au 1 juin 2025",
        "tags": [
            "Photographie",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "D\u00e9serts",
        "emplacement": "Grande Galerie de l'\u00c9volution - Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle",
        "adresse": "36 rue Geoffroy St-Hilaire - Paris 5e",
        "dates": "Du 2 avril 2025 au 30 novembre 2025",
        "tags": [
            "Sciences & Techniques",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les jours heureux",
        "emplacement": "Salle Saint-Jean - H\u00f4tel de Ville de Paris",
        "adresse": "5 rue de Lobau - Paris 4e",
        "dates": "Du 21 d\u00e9cembre 2024 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Histoire de Paris",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'\u00c9cole au Moyen \u00c2ge",
        "emplacement": "Tour Jean sans Peur",
        "adresse": "20 rue \u00c9tienne Marcel - Paris 2e",
        "dates": "Du 16 septembre 2023 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Art m\u00e9di\u00e9val",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le monde pour horizon & Barth\u00e9l\u00e9my Toguo",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la BnF",
        "adresse": "5 rue Vivienne - Paris 2e",
        "dates": "Du 21 septembre 2024 au 7 septembre 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Antiquit\u00e9 et cin\u00e9ma",
        "emplacement": "Fondation J\u00e9r\u00f4me Seydoux-Path\u00e9",
        "adresse": "73 avenue des Gobelins - Paris 13e",
        "dates": "Du 12 d\u00e9cembre 2024 au 29 mars 2025",
        "tags": [
            "Antiquit\u00e9",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Aubusson tisse Tolkien",
        "emplacement": "Coll\u00e8ge des Bernardins",
        "adresse": "20 rue de Poissy - Paris 5e",
        "dates": "Du 21 mars 2025 au 18 mai 2025",
        "tags": [
            "Tapisserie",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Wes Anderson",
        "emplacement": "Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise",
        "adresse": "51 rue de Bercy - Paris 12e",
        "dates": "Du 19 mars 2025 au 27 juillet 2025",
        "tags": [
            "Cin\u00e9ma",
            "Histoire / Civilisations",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Un exil combattant",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e",
        "adresse": "129 rue de Grenelle H\u00f4tel national des Invalides - Paris 7e",
        "dates": "Du 26 f\u00e9vrier 2025 au 22 juin 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Pierre Alferi - Dessins, 2006-2021",
        "emplacement": "Cabinet des Dessins Jean Bonna - Beaux-Arts de Paris",
        "adresse": "14 rue Bonaparte - Paris 6e",
        "dates": "Du 12 f\u00e9vrier 2025 au 20 avril 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Laurence Bost, Gardiens du geste",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la L\u00e9gion d'honneur et des ordres de chevalerie",
        "adresse": "2 rue de la L\u00e9gion d'Honneur - Paris 7e",
        "dates": "Du 11 d\u00e9cembre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Empreinte carbone, l'expo !",
        "emplacement": "Mus\u00e9e des Arts et M\u00e9tiers",
        "adresse": "60 rue R\u00e9aumur - Paris 3e",
        "dates": "Du 16 octobre 2024 au 11 mai 2025",
        "tags": [
            "Sciences & Techniques",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les ateliers extraordinaires",
        "emplacement": "Hangar Y",
        "adresse": "9 avenue de Trivaux - Meudon",
        "dates": "Du 1 novembre 2024 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Lieux sacr\u00e9s : B\u00e2tir, C\u00e9l\u00e9brer, Coexister",
        "emplacement": "Espace Notre-Dame",
        "adresse": "6 rue de la Cit\u00e9 - Paris 4e",
        "dates": "Du 27 f\u00e9vrier 2025 au 31 mai 2025",
        "tags": [
            "Architecture",
            "Histoire / Civilisations",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Laia Abril, On Mass Hysteria",
        "emplacement": "Le BAL",
        "adresse": "6 impasse de la D\u00e9fense - Paris 18e",
        "dates": "Du 17 janvier 2025 au 18 mai 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Merveilles !",
        "emplacement": "S\u00e8vres - Cit\u00e9 de la C\u00e9ramique",
        "adresse": "2 place de la Manufacture - S\u00e8vres",
        "dates": "Du 11 octobre 2024 au 10 mars 2025",
        "tags": [
            "Mobilier et objets",
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Miss Recuerdo",
        "emplacement": "Fondation Pernod Ricard",
        "adresse": "1 cours Paul Ricard - Paris 8e",
        "dates": "Du 18 f\u00e9vrier 2025 au 19 avril 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Dessins de bijoux, Les secrets de la cr\u00e9ation",
        "emplacement": "Mus\u00e9e du Petit Palais",
        "adresse": "Avenue Winston Churchill - Paris 8e",
        "dates": "Du 1 avril 2025 au 20 juillet 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Fran\u00e7ois Chifflart, L'insoumis",
        "emplacement": "Maison de Victor Hugo",
        "adresse": "6 pl. des Vosges - Paris 4e",
        "dates": "Du 7 novembre 2024 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Beaux-Arts",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "VLP, Before / After",
        "emplacement": "Fluctuart",
        "adresse": "2 port du Gros Caillou Pont des Invalides - Paris 7e",
        "dates": "Du 16 janvier 2025 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Street Art",
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Disney100, L'exposition",
        "emplacement": "Paris Expo",
        "adresse": "Porte de Versailles - Paris 15e",
        "dates": "Du 10 avril 2025 au 5 octobre 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Salon du Vintage",
        "emplacement": "Ancien Mus\u00e9e Pierre Cardin",
        "adresse": "5 rue Saint-Merri - Paris 4e",
        "dates": "Du 15 mars 2025 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Salons",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Dans la Seine",
        "emplacement": "Crypte arch\u00e9ologique de l'\u00eele de la Cit\u00e9",
        "adresse": "7 place Jean-Paul II Parvis Notre-Dame - Paris 4e",
        "dates": "Du 31 janvier 2024 au 30 septembre 2025",
        "tags": [
            "Histoire de Paris",
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Van Gogh, les derniers voyages",
        "emplacement": "Ch\u00e2teau d'Auvers-sur-Oise",
        "adresse": "21 rue L\u00e9ry - Auvers-sur-Oise",
        "dates": "Du 7 octobre 2023 au 2 novembre 2025",
        "tags": [
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le Paris d\u2019Agn\u00e8s Varda, de-ci, de-l\u00e0",
        "emplacement": "Mus\u00e9e Carnavalet",
        "adresse": "23 rue de S\u00e9vign\u00e9 - Paris 3e",
        "dates": "Du 9 avril 2025 au 24 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Histoire de Paris",
            "Histoire / Civilisations",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Allez hop, au travail !",
        "emplacement": "Cit\u00e9co \u2014 La Cit\u00e9 de l'\u00c9conomie",
        "adresse": "1 place du G\u00e9n\u00e9ral Catroux - Paris 17e",
        "dates": "Du 10 janvier 2025 au 1 juin 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "En solitaire autour du monde",
        "emplacement": "Mus\u00e9e national de la Marine",
        "adresse": "17 place du Trocad\u00e9ro Palais de Chaillot - Paris 16e",
        "dates": "Du 16 octobre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Illusions (conjugales) perdues",
        "emplacement": "Maison de Balzac",
        "adresse": "47 rue Raynouard - Paris 16e",
        "dates": "Du 20 novembre 2024 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Estampe et gravure",
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Azzedine Ala\u00efa, Thierry Mugler",
        "emplacement": "Fondation Azzedine Ala\u00efa",
        "adresse": "18 rue de la Verrerie - Paris 4e",
        "dates": "Du 3 mars 2025 au 29 juin 2025",
        "tags": [
            "Mode",
            "Architecture / Design / Mode",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Tous L\u00e9ger !",
        "emplacement": "Mus\u00e9e du Luxembourg",
        "adresse": "19 rue de Vaugirard - Paris 6e",
        "dates": "Du 19 mars 2025 au 20 juillet 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Maximilien Luce",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de Montmartre",
        "adresse": "12 rue Cortot - Paris 18e",
        "dates": "Du 21 mars 2025 au 14 septembre 2025",
        "tags": [
            "Histoire de Paris",
            "Beaux-Arts",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "L\u2019Oc\u00e9an de L\u00e9a",
        "emplacement": "Patinoire de Saint-Ouen",
        "adresse": "4 Rue du Docteur Bauer - Saint-Ouen",
        "dates": "Du 6 d\u00e9cembre 2024 au 28 f\u00e9vrier 2025",
        "tags": [
            "Immersif",
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Faits divers",
        "emplacement": "MAC VAL",
        "adresse": "Place de la Lib\u00e9ration - Vitry-sur-Seine",
        "dates": "Du 15 novembre 2024 au 13 avril 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Oh my Gods !",
        "emplacement": "Mus\u00e9e en Herbe",
        "adresse": "23 rue de l'Arbre-Sec - Paris 1er",
        "dates": "Du 6 juin 2024 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Jeune public",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Miss.Tic",
        "emplacement": "Maison Elsa Triolet - Aragon",
        "adresse": "Moulin de Villeneuve - Saint-Arnoult-en-Yvelines",
        "dates": "Du 15 mars 2025 au 18 mai 2025",
        "tags": [
            "Street Art",
            "Art contemporain",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Kal\u00e9idoscope",
        "emplacement": "Acad\u00e9mie des Beaux-Arts",
        "adresse": "27 quai de Conti - Paris 6e",
        "dates": "Du 6 f\u00e9vrier 2025 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Tim Hailand : Portals. Portraits",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la Toile de Jouy",
        "adresse": "54 rue Charles-de-Gaulle Gare petit Jouy-les-Loges. Ch\u00e2teau de l\u2019\u00c9glantine - Jouy-en-Josas",
        "dates": "Du 7 f\u00e9vrier 2025 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Photographie"
        ]
    },
    {
        "titre": "Guillaume Bresson",
        "emplacement": "Ch\u00e2teau de Versailles",
        "adresse": "4 boulevard de la Reine - Versailles",
        "dates": "Du 21 janvier 2025 au 25 mai 2025",
        "tags": [
            "Peinture",
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les Brigades centrales de la pr\u00e9fecture de Police",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la Pr\u00e9fecture de Police",
        "adresse": "4 rue de la Montagne Sainte-Genevi\u00e8ve - Paris 5e",
        "dates": "Du 28 novembre 2024 au 22 novembre 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le Plancher de Jeannot",
        "emplacement": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de l'H\u00f4pital Sainte-Anne",
        "adresse": "1 rue Cabanis - Paris 14e",
        "dates": "Du 11 septembre 2024 au 27 avril 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Il faut sauver le Joba Mena",
        "emplacement": "Aquarium tropical de la Porte Dor\u00e9e - Palais de la Porte Dor\u00e9e",
        "adresse": "293 avenue Daumesnil - Paris 12e",
        "dates": "Du 14 novembre 2023 au 24 ao\u00fbt 2025",
        "tags": [
            "Immersif",
            "Jeune public"
        ]
    },
    {
        "titre": "Natures int\u00e9rieures",
        "emplacement": "Villa Savoye Le Corbusier",
        "adresse": "82 rue de Villiers - Poissy",
        "dates": "Du 15 novembre 2024 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Paula Padani, La danse migrante : Hambourg, Tel-Aviv, Paris",
        "emplacement": "Mus\u00e9e d'art et d'histoire du Juda\u00efsme",
        "adresse": "71 rue du Temple - Paris 3e",
        "dates": "Du 14 novembre 2024 au 16 novembre 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Carnets de timbres dans l'air du temps",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de La Poste",
        "adresse": "34 boulevard de Vaugirard - Paris 15e",
        "dates": "Du 31 janvier 2024 au 13 octobre 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Trois si\u00e8cles \u00e0 l'Isle Adam",
        "emplacement": "Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire Louis-Senlecq",
        "adresse": "31 Grande rue - L'Isle-Adam",
        "dates": "Du 19 octobre 2024 au 21 septembre 2025",
        "tags": [
            "Beaux-Arts"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les Compagnons de la Lib\u00e9ration par le Studio Harcourt",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de l'Ordre de la Lib\u00e9ration",
        "adresse": "place Vauban - Paris 7e",
        "dates": "Du 15 janvier 2025 au 30 juin 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Enfants en guerre, guerre \u00e0 l'enfance ? De 1914 \u00e0 nos jours",
        "emplacement": "La contemporaine",
        "adresse": "184 cours Nicole Dreyfus, Universit\u00e9 Paris Nanterre - Nanterre",
        "dates": "Du 20 novembre 2024 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Choix de la r\u00e9daction"
        ]
    },
    {
        "titre": "Flight",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de l'Air et de l'Espace",
        "adresse": "A\u00e9roport de Paris-Le Bourget - Le Bourget",
        "dates": "Du 17 d\u00e9cembre 2024 au 27 juillet 2025",
        "tags": [
            "Sciences & Techniques"
        ]
    },
    {
        "titre": "Salon international des min\u00e9raux, fossiles, m\u00e9t\u00e9orites, gemmes et bijoux",
        "emplacement": "Institut national du Judo",
        "adresse": "21 avenue de la Porte de Chatillon - Paris 14e",
        "dates": "Du 7 mars 2025 au 9 mars 2025",
        "tags": [
            "Min\u00e9ralogie",
            "Salons",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Daniel Cordier, L'espion amateur d'art",
        "emplacement": "Mus\u00e9e de la Lib\u00e9ration de Paris - Mus\u00e9e du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc - Mus\u00e9e Jean Moulin",
        "adresse": "4 avenue du Colonel Rol Tanguy Place Denfert Rochereau - Paris 14e",
        "dates": "Du 19 mars 2025 au 13 juillet 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Salon du Dessin",
        "emplacement": "Palais Brongniart",
        "adresse": "Place de la Bourse - Paris 2e",
        "dates": "Du 26 mars 2025 au 31 mars 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Salons",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Musique & R\u00e9publique",
        "emplacement": "Archives nationales",
        "adresse": "60 rue des Francs-Bourgeois H\u00f4tel de Soubise - Paris 3e",
        "dates": "Du 26 mars 2025 au 14 juillet 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Atala, 1801. Voyage illustr\u00e9 au coeur d'un roman",
        "emplacement": "Maison de Chateaubriand",
        "adresse": "87 rue Chateaubriand - Ch\u00e2tenay-Malabry",
        "dates": "Du 4 octobre 2024 au 28 septembre 2025",
        "tags": [
            "Histoire / Civilisations"
        ]
    },
    {
        "titre": "Salon Drawing Now Paris",
        "emplacement": "Le Carreau du Temple",
        "adresse": "4 rue Eug\u00e8ne Spuller - Paris 3e",
        "dates": "Du 27 mars 2025 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Dessin",
            "Salons",
            "Prochainement"
        ]
    },
    {
        "titre": "Real Fictions/Naufrag\u00e9\u00b7e\u00b7s",
        "emplacement": "MABA - Maison d'art Bernard Anthonioz",
        "adresse": "16 rue Charles VII - Nogent-sur-Marne",
        "dates": "Du 16 janvier 2025 au 27 avril 2025",
        "tags": [
            "Art contemporain"
        ]
    },
    {
        "titre": "Ir\u00e8ne Poetschke",
        "emplacement": "Galerie Rouan",
        "adresse": "3 rue Perr\u00e9e - Paris 3e",
        "dates": "Du 12 mars 2025 au 20 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'art et rien que l'art",
        "emplacement": "H\u00f4tel Square",
        "adresse": "3 rue de Boulainvilliers - Paris 16e",
        "dates": "Du 20 f\u00e9vrier 2025 au 24 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Our Town : Michael von Graffenried",
        "emplacement": "Espace MVG",
        "adresse": "36 rue Falgui\u00e8re - Paris 15e",
        "dates": "Du 27 septembre 2024 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Willy Ronis, sublimer l\u2019ordinaire",
        "emplacement": "Galerie David Guiraud",
        "adresse": "5 rue du Perche - Paris 3e",
        "dates": "Du 7 mars 2025 au 26 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Oil of Angels : Oda Jaune",
        "emplacement": "Galerie Daniel Templon - Beaubourg",
        "adresse": "30 rue Beaubourg - Paris 3e",
        "dates": "Du 8 mars 2025 au 3 mai 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "L\u2019enfant aux cerises : Lassana Sarre",
        "emplacement": "Galerie Polaris",
        "adresse": "15 rue des Arquebusiers - Paris 3e",
        "dates": "Du 8 f\u00e9vrier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Isabelle Fauquez",
        "emplacement": "La Ville A des Arts",
        "adresse": "15 rue H\u00e9g\u00e9sippe Moreau - Paris 18e",
        "dates": "Du 24 f\u00e9vrier 2025 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Architecture de l\u2019imaginaire : Patrizia Mussa",
        "emplacement": "Galerie XII Paris",
        "adresse": "14 rue des Jardins Saint-Paul - Paris 4e",
        "dates": "Du 13 mars 2025 au 10 mai 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "\u00c9tat sauvage : Tom Climent",
        "emplacement": "Centre culturel irlandais",
        "adresse": "5 rue des Irlandais - Paris 5e",
        "dates": "Du 1 f\u00e9vrier 2025 au 13 avril 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Histoires crois\u00e9es",
        "emplacement": "Centre culturel canadien",
        "adresse": "130 rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9 - Paris 8e",
        "dates": "Du 13 f\u00e9vrier 2025 au 17 mai 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Positionnements",
        "emplacement": "La Galerie d'Architecture",
        "adresse": "11 rue des Blancs-Manteaux - Paris 4e",
        "dates": "Du 4 f\u00e9vrier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Rivi\u00e8re int\u00e9rieure (O Rio interior) : Cristina Barroso",
        "emplacement": "Maison de l'Am\u00e9rique latine",
        "adresse": "217 boulevard Saint-Germain - Paris 7e",
        "dates": "Du 30 janvier 2025 au 29 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Th\u00e9\u00e2tralit\u00e9s : Patrizia Mussa",
        "emplacement": "Institut Culturel Italien",
        "adresse": "50 rue de Varenne - Paris 7e",
        "dates": "Du 29 janvier 2025 au 4 avril 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Shipibo-Konibo : Portraits des miens",
        "emplacement": "Instituto Cervant\u00e8s",
        "adresse": "7 rue Quentin-Bauchard - Paris 8e",
        "dates": "Du 31 janvier 2025 au 4 avril 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Femmes : Pharrell Williams",
        "emplacement": "Galerie Emmanuel Perrotin - Turenne",
        "adresse": "76 rue de Turenne - Paris 3e",
        "dates": "Du 20 mars 2025 au 19 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "St\u00e9phanie Saad\u00e9",
        "emplacement": "Galerie Anne Barrault",
        "adresse": "51 rue des Archives - Paris 3e",
        "dates": "Du 23 janvier 2025 au 8 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Croquez la pomme : Min Jung-Yeon",
        "emplacement": "Galerie Maria Lund",
        "adresse": "48 rue de Turenne - Paris 3e",
        "dates": "Du 2 janvier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Art de la c\u00e9ramique",
        "emplacement": "Galerie Aki\u00e9 Arichi",
        "adresse": "26 rue Keller - Paris 11e",
        "dates": "Du 23 janvier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Mort heureuse : Xie Lei",
        "emplacement": "Galerie Semiose",
        "adresse": "44 rue Quincampoix - Paris 4e",
        "dates": "Du 11 janvier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Corps Pop, esprit Dada",
        "emplacement": "L'appart Renoma",
        "adresse": "129 bis  rue de la Pompe - Paris 16e",
        "dates": "Du 23 octobre 2024 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Sounds of sunset",
        "emplacement": "M\u00e9diath\u00e8que musicale de Paris (MMP)",
        "adresse": "8 porte Saint-Eustache Forum des Halles - Paris 1er",
        "dates": "Du 7 septembre 2024 au 12 avril 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'autre famille : Laure D'Utruy",
        "emplacement": "Paris Anim' La Grange aux Belles",
        "adresse": "6 rue Boy Zelenski - Paris 10e",
        "dates": "Du 21 janvier 2025 au 28 f\u00e9vrier 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "\u00c0 quoi bon lire ? L\u2019Heure joyeuse, la premi\u00e8re biblioth\u00e8que pour les enfants f\u00eate ses 100 ans",
        "emplacement": "M\u00e9diath\u00e8que Fran\u00e7oise Sagan",
        "adresse": "8 rue L\u00e9on Schwartzenberg - Paris 10e",
        "dates": "Du 12 novembre 2024 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Un Ab\u00e9c\u00e9daire Litt\u00e9raire, d'Aragon \u00e0 Zola",
        "emplacement": "Galerie Roger-Viollet",
        "adresse": "6 rue de Seine - Paris 6e",
        "dates": "Du 21 novembre 2024 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Regards crois\u00e9s - peintures et dessins",
        "emplacement": "Galerie La Capitale",
        "adresse": "18 rue du Roule - Paris 1er",
        "dates": "Du 3 mars 2025 au 29 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Histoire Personnelle : Maxime Vardanian",
        "emplacement": "Galerie de Buci",
        "adresse": "73 rue de Seine - Paris 6e",
        "dates": "Du 24 janvier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les Flocons de l'\u00e9t\u00e9",
        "emplacement": "Galerie du jour agn\u00e8s b.",
        "adresse": "place Jean-Michel Basquiat - Paris 13e",
        "dates": "Du 11 janvier 2025 au 2 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Francis\u202fPicabia : \u00c9ternel recommencement",
        "emplacement": "Galerie Hauser & Wirth",
        "adresse": "26 bis rue Fran\u00e7ois 1er - Paris 8e",
        "dates": "Du 18 janvier 2025 au 8 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Notre-Dame de Paris : Patrick Rimoux",
        "emplacement": "Galerie Minsky",
        "adresse": "37 rue Vaneau - Paris 7e",
        "dates": "Du 24 janvier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Destination Asie, un voyage missionnaire en briques Lego",
        "emplacement": "Missions \u00c9trang\u00e8res de Paris",
        "adresse": "128 rue du Bac - Paris 7e",
        "dates": "Du 30 novembre 2024 au 5 juillet 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Charles P\u00e9tillon",
        "emplacement": "Galerie Danysz",
        "adresse": "78 rue Amelot - Paris 11e",
        "dates": "Du 8 f\u00e9vrier 2025 au 8 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Le jardin aux sentiers qui bifurquent : Olga Caldas",
        "emplacement": "Halle Saint-Pierre - Galerie - Halle Saint Pierre",
        "adresse": "2 rue Ronsard - Paris 18e",
        "dates": "Du 15 janvier 2025 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Belladone : Tatiana Wolska",
        "emplacement": "Drawing Lab Paris",
        "adresse": "17 rue de Richelieu - Paris 1er",
        "dates": "Du 24 janvier 2025 au 20 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Olor a tierra : Carlos Jacanamijoy.",
        "emplacement": "Galerie Almine Rech - Turenne",
        "adresse": "64 rue de Turenne - Paris 3e",
        "dates": "Du 11 janvier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Les \u00e9t\u00e9s de Poliakoff : Serge Poliakoff",
        "emplacement": "Galerie Almine Rech",
        "adresse": "18 avenue Matignon - Paris 8e",
        "dates": "Du 11 janvier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "High Energies : Tony Regazzoni",
        "emplacement": "Galerie \u00c9ric Mouchet",
        "adresse": "45 rue Jacob - Paris 6e",
        "dates": "Du 8 f\u00e9vrier 2025 au 22 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "La couleur en h\u00e9ritage : Fran\u00e7oise Cauvin-Monet",
        "emplacement": "Clav\u00e9 fine Art",
        "adresse": "10 bis rue Roger - Paris 14e",
        "dates": "Du 14 f\u00e9vrier 2025 au 5 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "ChromAmour, une m\u00e9tamorphose : Lise Haller Baggesen",
        "emplacement": "Maison du Danemark - Le Bicolore - Maison du Danemark",
        "adresse": "142 avenue des Champs-\u00c9lys\u00e9es - Paris 8e",
        "dates": "Du 7 f\u00e9vrier 2025 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Garde Fou (fou de gr\u00e2ce) : H\u00e9lo\u00efse Rival",
        "emplacement": "Galerie Prima",
        "adresse": "13 rue Notre-Dame de Nazareth - Paris 3e",
        "dates": "Du 31 janvier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Patricia Erbelding",
        "emplacement": "Galerie Marie-Claude Duchosal",
        "adresse": "1 rue Ferdinand Duval - Paris 4e",
        "dates": "Du 12 f\u00e9vrier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "D\u00e9tournements : Politisation des objets du quotidien",
        "emplacement": "Ground Control",
        "adresse": "81 rue du Charolais - Paris 12e",
        "dates": "Du 22 janvier 2025 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Mikiya Takimoto",
        "emplacement": "Galerie Cl\u00e9mentine de la F\u00e9ronni\u00e8re",
        "adresse": "51 rue Saint-Louis-en-l'\u00cele - Paris 4e",
        "dates": "Du 24 janvier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "American Street Photography",
        "emplacement": "Galerie Rouge",
        "adresse": "3 rue du Pont Louis-Philippe - Paris 4e",
        "dates": "Du 23 janvier 2025 au 15 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "1900-2025, souffle de lumi\u00e8re : Aiko Miyanaga",
        "emplacement": "Le Cl\u00e9zio Gallery",
        "adresse": "157 rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9 - Paris 8e",
        "dates": "Du 6 f\u00e9vrier 2025 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Love",
        "emplacement": "In camera Galerie",
        "adresse": "21 21 - Paris 7e",
        "dates": "Du 13 f\u00e9vrier 2025 au 29 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Titouan Lamazou",
        "emplacement": "Galerie Sophie Marcellin",
        "adresse": "20 passage Verdeau - Paris 9e",
        "dates": "Du 6 mars 2025 au 18 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Mois du dessin",
        "emplacement": "Galerie Setze / Lepartking",
        "adresse": "36 rue Miguel Hidalgo - Paris 19e",
        "dates": "Du 7 mars 2025 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Chaosmos",
        "emplacement": "Maif Social Club",
        "adresse": "37 rue de Turenne - Paris 3e",
        "dates": "Du 8 f\u00e9vrier 2025 au 26 juillet 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Serge Krewiss, Gilles Martin-Lecointe, Jean-Fran\u00e7ois Ortiz",
        "emplacement": "Fondation Taylor",
        "adresse": "1 rue La Bruy\u00e8re - Paris 9e",
        "dates": "Du 6 f\u00e9vrier 2025 au 1 mars 2025",
        "tags": [
            "Instituts culturels"
        ]
    },
    {
        "titre": "Paradifisco : The Pop Sur\u00e9alist",
        "emplacement": "Galerie paul*13",
        "adresse": "13 rue la Condamine - Paris 17e",
        "dates": "Du 27 mars 2025 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "La Mort, Le Mat, Le Monde",
        "emplacement": "Le 6B",
        "adresse": "6-10 quai de Seine - Saint-Denis",
        "dates": "Du 6 mars 2025 au 27 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Entre tradition et horizon : Luc Bernay",
        "emplacement": "Galerie Michael Lonsdale",
        "adresse": "30 rue de Bourgogne - Paris 7e",
        "dates": "Du 4 mars 2025 au 23 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Sur les toits de Provence : Sax",
        "emplacement": "Le Cabinet d'amateur",
        "adresse": "12 rue de la Forge Royale - Paris 11e",
        "dates": "Du 6 mars 2025 au 16 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Gilles Sacksick",
        "emplacement": "La Maison-pr\u00e8s-Bastille",
        "adresse": "12 rue Daval Cour Damoye - Paris 11e",
        "dates": "Du 20 f\u00e9vrier 2025 au 6 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Bernard Buffet, \u00c9rotique",
        "emplacement": "Galerie Maurice Garnier",
        "adresse": "6 avenue Matignon - Paris 8e",
        "dates": "Du 7 f\u00e9vrier 2025 au 5 avril 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "L'assiette au c\u0153ur",
        "emplacement": "Galerie Terres d'Aligre",
        "adresse": "5 rue de Prague - Paris 12e",
        "dates": "Du 7 mars 2025 au 29 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    },
    {
        "titre": "Over the Rainbow : Camilla Moberg",
        "emplacement": "Galerie Maria Wettergren",
        "adresse": "121 rue Vieille du Temple - Paris 3e",
        "dates": "Du 8 mars 2025 au 31 mai 2025",
        "tags": []
    },
    {
        "titre": "\u00c9ric Bari",
        "emplacement": "Galerie Artborescence",
        "adresse": "25 rue de Beaune - Paris 7e",
        "dates": "Du 4 mars 2025 au 30 mars 2025",
        "tags": [
            "Galeries",
            "Nouveaut\u00e9"
        ]
    }
]